<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://jaimealberto.github.io/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jaimealberto.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quien soy</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/aboutme/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/aboutme/</guid>
      <description>Según mi ADN un ser humano . Al cual le encanta ver la vida desde un terminal, aun que de vez en cuando tiene que verla a través de una ventana. La razón de ver la vida desde una ventana, es simple “ De algo tiene uno que comer ”. Me gusta compartir mis conocimientos con los demás y mas aun aprender de los demás. Para mi el día productivo perfecto es poder enseñar algo y aprender algo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/recursos/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/recursos/</guid>
      <description>Canales Youtube Aquí colocare los canales de Youtube que sigo por mis intereses personales a modo de recordatorio propio. Espero que alguno sea de utilidad.
Programación  Canal de John Ortiz Ordoñez  Herramientas on-line Stios Servicios </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finder</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/05_finder/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/05_finder/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/finder.jpg&#34;/&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Después de dar un par de teclas rápidas y algún truquillo para el Finder, nuestro gran amigo de MacOs, creo que ya es hora de dar algunas teclas rápidas para su uso diario. Aquí están para mi las mas habituales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS III de ?</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de Trucos para MacOs I y II , llega la tercera. Pues bien vamos por ella, hoy hablaremos de alguna que otra cosa de aplicaciones que uso habitualmente como VSCode o la aplicación nativa de MacOs para gestionar el correo electrónico. Con lo cual intento sacar el máximo partido a los dos mundos de cada sistema operativo. Escribiré una serie de artículos, no se cuantos ni cada cuanto, contando pequeños trucos para los dos mundos. Este es el primero, que espero de muchos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS II de ?.</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de la primera entrega de trucos para utilizar en nuestro Mac y mejorar nuestra productividad vamos por la segunda, dicen que segundas partes nunca son buenas. Discrepo tenemos alguna que otra saga de películas que desmienten este mito. Bueno sin mas dilaciones vamos por la segunda parte que espero que sea mejor que la primera y peor que las siguientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS I de ?</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde que comencé mi camino en el mundo de IT, independientemente del sistema operativo que utilice, necesito un terminal, lo del entorno grafico no me va mucho. Con lo cual MacOS no podría ser menos. MacOS tiene los dos mundos, uno no es mejor que otro, para mi son complementarios. En una estación de trabajo que tenga los dos lo entiendo perfectamente y se agradece para el aumento de la productividad en el día a día. Lo que no veo sentido es un entorno grafico en un servidor, pero esto es una opinión personal que seguramente es muy discutible para muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con lo cual intento sacar el máximo partido a los dos mundos de cada sistema operativo. Escribiré una serie de artículos, no se cuantos ni cada cuanto, contando pequeños trucos para los dos mundos. Este es el primero, que espero de muchos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El X que de esto</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/about/</guid>
      <description>Por muchas razones, algunas de ellas:
  Tener un sitio de referencia técnica donde pueda tener guias de como realizar tareas en mi trabajo.
  Poder contar mis historietas y batallitas de las mias.
  Escribir sobre todo lo que me de la gana.
  Si encima le puede ayudar a alguien pues mejor que mejor. Todo el contenido tienen licencia CC BY-NC-SA 4.0</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licencia CC BY-NC-SA 4.0</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/licencia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/licencia/</guid>
      <description>Licencia Creative Commons Atribución-NoComercial-SinDerivar 4.0 Internacional (CC BY-NC-SA 4.0)
Usted es libre para:
Compartir — copiar y redistribuir el material en cualquier medio o formato
Adaptar — remezclar, transformar y construir a partir del material
El licenciante no puede revocar estas libertades en tanto usted siga los términos de la licencia.
Bajo los siguientes términos:
 Atribución — Usted debe darle crédito a esta obra de manera adecuada, proporcionando un enlace a la licencia, e indicando si se han realizado cambios.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
