<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://jaimealberto.github.io/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jaimealberto.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gestores paquetes MacOS</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/04_gestorespaquetesbrew/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/04_gestorespaquetesbrew/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el sistema operativo de nuestro Mac no tenemos un gestor de paquetes oficial como tal proporcionado por Apple, pero si tenemos alternativas para potenciar nuestra productividad en la terminal. Los mas conocidos son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Homebrew&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MacPorts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fink&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS III de ?</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de Trucos para MacOs I y II , llega la tercera. Pues bien vamos por ella, hoy hablaremos de alguna que otra cosa de aplicaciones que uso habitualmente como VSCode o la aplicación nativa de MacOs para gestionar el correo electrónico. Con lo cual intento sacar el máximo partido a los dos mundos de cada sistema operativo. Escribiré una serie de artículos, no se cuantos ni cada cuanto, contando pequeños trucos para los dos mundos. Este es el primero, que espero de muchos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS II de ?.</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de la primera entrega de trucos para utilizar en nuestro Mac y mejorar nuestra productividad vamos por la segunda, dicen que segundas partes nunca son buenas. Discrepo tenemos alguna que otra saga de películas que desmienten este mito. Bueno sin mas dilaciones vamos por la segunda parte que espero que sea mejor que la primera y peor que las siguientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quien soy</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/aboutme/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/aboutme/</guid>
      <description>Introduccion Falta por contar quien soy</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>X que de esto</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/about/</guid>
      <description>Introduccion Falta por contar el por que de este sito</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licencia CC BY-NC-SA 4.0</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/licencia/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1970 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/licencia/</guid>
      <description>Licencia Creative Commons Atribución-NoComercial-SinDerivar 4.0 Internacional (CC BY-NC-SA 4.0)
Usted es libre para:
Compartir — copiar y redistribuir el material en cualquier medio o formato
Adaptar — remezclar, transformar y construir a partir del material
El licenciante no puede revocar estas libertades en tanto usted siga los términos de la licencia.
Bajo los siguientes términos:
 Atribución — Usted debe darle crédito a esta obra de manera adecuada, proporcionando un enlace a la licencia, e indicando si se han realizado cambios.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
