<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SO on </title>
    <link>https://jaimealberto.github.io/tags/so/</link>
    <description>Recent content in SO on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jaimealberto.github.io/tags/so/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Personalizar login en GNOME, GDM 3</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/14_customgdm3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/14_customgdm3/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/gdm.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El login grafico en nuestros sistemas Linux de vez en cuando es necesario personalizarlos un poco según el usuario destino. Pues bien hoy veremos como cambiar algunos parámetros interesantes de la pantalla de login.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organizar escritorio en Windows</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/24_windows1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/24_windows1/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/windowsI.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Todo el que me conoce sabe que no soy un &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Fan&#34;&gt;fan&lt;/a&gt; de Windows. Si tengo que elegir como entorno de trabajo mi ultima opción siempre sera Windows. Tampoco soy ningún nazi de los que solo defienden un sistema operativo a muerte, creo que cada entorno tiene sus cosas buenas y sus cosas malas. En ocasiones no tengo mas remedio que trabajar con Windows, con lo cual voy a dedicar algunos post para tener como referencia de mi día a día y ser lo mas productivo posible.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS III de ?</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/03_tipsmacos03/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/trickIII.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Después de Trucos para MacOs &lt;a href=&#34;https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/&#34;&gt;I&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/&#34;&gt;II&lt;/a&gt; , llega la tercera. Pues bien vamos por ella, hoy hablaremos de alguna que otra cosa sobe aplicaciones que uso habitualmente como VSCode o la aplicación nativa de MacOs para gestionar el correo electrónico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iTerm2 &#43; Zsh</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/23_itermzsh/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/23_itermzsh/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/iterm2zsh.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Existen muchísimas opciones para utilizar como terminal, pero por excelencia en MacOs se utiliza &lt;a href=&#34;https://iterm2.com/&#34;&gt;iTerm2&lt;/a&gt;. No viene de serie con MacOs. Ahora veremos como instalarlo, algunas opciones de configuración. También veremos como aumentar su ponencia utilizando &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Zsh&#34;&gt;Zsh&lt;/a&gt; con personalización apoyándonos en software adicional para esta &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Shell_(inform%C3%A1tica)&#34;&gt;Shell&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS II</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/02_tipsmacos02/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/trickII.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Después de la &lt;a href=&#34;https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/&#34;&gt;primera entrega&lt;/a&gt; de trucos para utilizar en nuestro Mac y mejorar nuestra productividad vamos por la segunda, dicen que segundas partes nunca son buenas. Discrepo tenemos alguna que otra saga de películas que desmienten este mito. Bueno sin mas dilaciones vamos por la segunda parte, que espero que sea mejor que la primera y peor que las siguientes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universo Ssh II</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/11_universosshii/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/11_universosshii/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/ssh2.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Después de la &lt;a href=&#34;https://jaimealberto.github.io/post/07_universosshi/&#34;&gt;primera entrega&lt;/a&gt; donde ya vimos lo básico sobre la parte cliente de Ssh y alguna que otra utilidad. Ahora toca ver algunas utilidades mas  que se apoyan en este protocolo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universo Ssh I</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/07_universosshi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/07_universosshi/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/ssh.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Dentro de lo que conocemos como ssh, a parte de ser en la nomenclatura de la &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%B3digo_de_aeropuertos_de_IATA&#34;&gt;IATA&lt;/a&gt; del aeropuerto internacional &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Aeropuerto_Internacional_de_Sharm_el-Sheij&#34;&gt;Sharm el-sheij&lt;/a&gt;, es un protocolo de comunicaciones el cual se apoyan muchas herramientas no solo ssh como herramienta. Trabaja de forma parecida a telnet, pero impedimenta una seguridad basada en un sistema de intercambio de llaves seguro. Este sistema identifica la identidad de ambos extremos de la comunicación e implementa varios tipos de cifrado mediante un tunel impidiendo que los amigos de lo ajeno se apropien de lo trasmitimos en nuestras comunicaciones. No obstante como ya sabemos nada es !00% seguro, por medio de ataques de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Ataque_de_REPLAY&#34;&gt;REPLAY&lt;/a&gt; se puede atacar. Pero nos da cierta seguridad, la cual podemos aumentar con medidas adicionales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips &amp; Tricks MacOS I de ?</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/01_tipsmacos01/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/trick.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Desde que comencé mi camino en el mundo de IT, independientemente del sistema operativo que utilice, necesito un terminal, lo del entorno grafico no me va mucho. Con lo cual MacOS no podría ser menos. MacOS tiene los dos mundos, uno no es mejor que otro, para mi son complementarios. En una estación de trabajo que tenga los dos lo entiendo perfectamente y se agradece para el aumento de la productividad en el día a día. Lo que no veo sentido es un entorno grafico en un servidor, pero esto es una opinión personal que seguramente es muy discutible para muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con lo cual intento sacar el máximo partido a los dos mundos de cada sistema operativo. Escribiré una serie de artículos, no se cuantos ni cada cuanto, contando pequeños trucos para los dos mundos. Este es el primero, que espero de muchos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finder</title>
      <link>https://jaimealberto.github.io/post/05_finder/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jaimealberto.github.io/post/05_finder/</guid>
      <description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://jaimealberto.github.io/img/finder.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Después de dar un par de teclas rápidas y algún truquillo para el Finder, nuestro gran amigo de MacOs, creo que ya es hora de dar algunas teclas rápidas para su uso diario. Aquí están para mi las mas habituales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
